【世大運授旗】港隊153人征台北世大運 代表團歷來最龐大

世界大學生運動會本月19日在台北開戰，港隊今日在浸大舉行授旗禮，宣佈派出歷來最龐大的153人代表團出戰。早前退出世界賽的劍擊少女江旻憓，因傷亦要退出世大運。雖然失去一個爭標機會，但港隊仍有「小美人魚」何詩蓓、「跳遠王子」陳銘泰、「跳高女神」楊文蔚，有力爭取獎牌。團長戴王嘉瑤表示，雖未知能否突破2009年退役泳將韋漢娜的2金成績，但期望獎牌總數有所突破。
其中首戰大型運動會的楊文蔚，重返創出1.88米香港紀錄的台北場地，但自言不會訂下目標。盼藉此經驗感受大戰氣氛。至於手術後休養1年的「跳馬王子」石偉雄，今仗首度復出兼出戰個人首次世大運，右肩傷癒的他表示，現時更珍惜每一仗：「現時狀態仍未遲最高峰，但阿充（吳翹充）在亞洲賽傷癒獲牌，給予我很大鼓舞，希望今次可以一齊創出好成績。」他將在跳馬爭入決賽，屆時再次做出2014年亞運摘金的動作。

今年真係有好多明星運動員參加

咁撚廢哂錢出隊